英政府擬增BNO持有人權利 調查：42%英國人支持

港區國安法引起國際社會爭議，英國政府表示有意考慮增加英國國民（海外）護照（BNO）持有人權利，不少港人相繼於近日申請續領BNO，快遞公司分店出現排隊人龍。英國內政部指，英國或容許290萬名合BNO資格港人延長逗留期限至1年。有調查指出，近42%受訪英國人表示支持有關措施，僅24%人表示反對。

英國外相藍韜文（Dominic Raab）接受英國廣播公司（BBC）訪問時表示，英國不會逃避對香港的責任。他表示，若北京在香港落實港區國安法，英國會考慮延長BNO持有人在英國逗留期限至1年，讓合資格人士在當地工作及就學，為未來獲得公民身份鋪路。英國內政部網誌指出，有關措施計劃所涵蓋的不止約35萬名BNO護照持有人，將包含所有合BNO資格的港人，包括護照已過期，合資格續領的人士，估計共有290萬人。

英國市場調查和數據分析公司YouGov於5月29日發起網上調查，問及英國人對擴大BNO持有人權利的看法。有2,883名英國人參與調查，當中有42%受訪者表示支持，24%人表示反對，34%人表示不知道。藍韜文亦在Twitter轉發有關調查結果。

[行動POST]615全民放假悼念日

pppp

有34%唔知道英國佬真係發緊夢咁

算啦 英國教育教撚到啲人國際視野咁撚狹隘
97個陣都大把人唔撚理啦

繼承呢？

推

42%支持 咁高
過多幾個月宣傳吓睇怕可以成事

已有BC 希望多啲香港人可以投資英國

脫歐都可以話重新再公投過話無惗過真係脫個下已經on9啦

得24%反對

算啦 脫歐對我地有利

老實講, 佢地識英國歷史可能仲少過我地

睇緊tier 2
原來咁多職業都係lower skill

IT狗又贏
我都讀緊IT

唔好睇到香港咁大啦
分分鐘佢哋連香港曾經係英國殖民地都唔知

依家知....twitter 好多都話香港人有 British passport 所以支持
連脫歐派都係咁講...

[國際線] 歐洲Twitter戰線 技術討論(文宣多圖)

一大堆bank clerk admin clerk customer sevice 倉務 飲食 體育 旅遊從業員 賤過地底泥

你睇香港教育就知, 奴化教育咁濟
不過好在英國大學好多都教人獨立思考

唔係分分鐘 20歲以下真係冇乜人知

Push

如果有時間睇英國紀錄片 英國係東方殖民地 印度至係最重要 香港係無乜人理

『薪火post』BNO 續期資訊(81) 唔好狗衝 先睇2樓 再睇DOC 之後再問問題

英國當年係香港搵左幾多錢 => 我都唔知. 係2019/2020之前 唔少人(50歲以下) 都唔乜野香港 乜野 one country two systems 佢地唔係教育程度低 全部大學畢業 (不過就讀土木工程)

驚支那人假結婚啫，英國佬興反諷，講野唔會單刀直入

做工程應該先知得多

英國當年間接係香港賺好多錢
而且連誠哥都要打得入英國人圈子先上到位

有冇link

民建聯：58％反對

做工程應該先知得多 => 首先做土木工程係有好多人 但係只係一部分人做香港PROJECTS.

就算做香港projects 如果唔係負責management/contract 對於香港行唔行common law係無乜留意.

訓撚左成年

有冇list

34% 唔知道係因為they can’t even spot HK in a map. They think Hong Kong belongs to Japan.

不過又咁講
就好似我地嘅屋企衝左一班中國人黎我地都好煩啦
所以個2x%我都理解

上半場已經好撚精彩
每日起身第一時間睇新聞
等睇下半場場戲啦

我覺得香港人有d高估香港係"大英帝國"ge重要性.

條list 有唔代表你搵到公司幫你簽

呢啲移民嚟㗎

我原來係Rqf3

佢地係得出身貴族、官員、中產家族既人先會受到真正高等教育

香港人點都好過窮既中東/非洲移民

竟然

d人工真係好低

講緊讀大學時識既英國左膠frds
大多認識係好表面既野
講得出一國兩制算好叻

連登仔個個月入30K, 學咩人追求自由

英國好多中東非洲移民係舊殖民地人民
一戰二戰幫英國冇功都有勞
論排位點都先過香港人
英國一直都有吸納呢班人

打j末

點解咁多英國人支持外來人入黎呢？

正常架，好似香港都有好多人唔知/唔理外國時事

始終宜家已經唔係日不落帝國，十九世紀英國全球有咁多殖民地，當然係需要好多有國際視野兼有政治才能的人才，去到廿一世紀，國勢已大不如前，更冇這方面需要

根本好多兒登仔所謂國際視野就係
英美台=好人
中俄=邪惡
歐洲加拿大=左膠垃圾
中東=回教恐怖分子
非洲=nigga
南亞=強姦，南亞幫
南美=毒販

咪啦因間成班蝗蟲咁撚樣就搵黎搞
有bno果班主要係老野主要都賣港

當年真係有人同我日文

駁唔到

我都試過

jm9唔知道意思係無意見喎

其實英國人真係唔係好關心政治 同埋有好多人都係唔著重
就好似脫歐嗰次咁 有啲較年輕嘅一輩因爲覺得唔會脫到歐所以就亂投票 到結果出嚟先係到講話都估唔到真係脫歐嗰邊贏

問過佢地....係覺得識著衫的東亞人就係日本人
著到奇奇怪怪的就係中國人

不過我去到英國連日本人都用日文問我係咪日本人先奇怪

可唔可以教我著衫

好多年前喇....咪就係一件普通衛衣加牛仔褲 AF1

邊個國家教育最好？

我係rqf6,本身都搵緊英國工,但無公司肯搞visa

我都試過.
亦有香港遊客想問路 就行埋o黎問我識唔識廣東話

芬蘭
其實北歐嗰幾個國家都係頂級，勁多元化唔係亂鳩咁迫人死讀爛讀，啲老師亦都好有心教

幾時可以同bc同一條隊入境

點解香港人咁自我中心，當年英國脫歐，香港好似連調查都冇，就係有，咪又大部分人答唔知關自己乜事

Survey

我得rqf3.......

事實係咁

講真係香港先咁唔重視IT

利申好尊重IT人